中國外交部：祝賀拜登總統宣誓就職 中美雙方需要展現智慧 相互尊重 對話 合作

外交部發言人華春瑩21日在談到未來中美關係發展時表示，中美兩國及國際社會的很多有識之士都期待中美關係早日重回正軌。雙方要拿出勇氣，展現智慧，彼此傾聽、正視，相互尊重，對話合作。這是中美兩個大國應有的擔當，也是國際社會的期待。

當日例行記者會上，有記者問：拜登20日正式就任美國總統，中方對中美關係發展有何期待？

華春瑩表示，我們對拜登總統宣誓就職表示祝賀。我注意到美國媒體稱這是“美國歷史上新的一天”。今天上午，我看到拜登總統就職晚會上煙花綻放、人群歡呼時，很感慨。的確，過去一段時間特別不容易，經過那些非常困難的時期之後，中美兩國人民都值得擁有一個更加美好的未來。我們也希望拜登總統在國家治理中取得成功。

華春瑩說，我注意到拜登總統在就職演說中多次強調“團結”一詞，這也恰恰是當前中美關係所需要的。過去四年來，美國少數反華政客出於一己政治私利，撒了太多謊，煽動了太多的仇恨和分裂，中美人民都深受其害。中美兩國以及國際社會很多有識之士都期待中美關係能夠早日重回正軌，為攜手解決當今世界面臨的重大緊迫挑戰作出應有貢獻。

華春瑩指出，中美兩國由於社會制度、發展階段、歷史文化不同，存在一些分歧，這很正常。我注意到拜登總統在就職演說中表示，民主應該允許不同，分歧不應導致分裂。我想，這也應該體現在國際關係中。不同社會制度、文化背景、意識形態的國家應當可以也完全能夠和諧共存、對話合作，共同為實現世界和平、穩定和發展作出努力。

華春瑩說，拜登總統還提到“美國有太多要治愈，太多要恢復”，我想，對於中美關係也是如此。過去幾年，特朗普政府特別是蓬佩奧在中美關係中埋了太多的雷需要排除，燒了太多的橋需要重建，毀了太多的路需要修復。我想，中美雙方都需要拿出勇氣，展現智慧，彼此傾聽、正視，相互尊重，對話合作。這是中美兩個大國應有的擔當，也是國際社會的期待。

“只要我們有決心，一切皆有可能。我相信在雙方的共同努力下，中美關係中'善良的天使'能夠戰勝邪惡的力量。”華春瑩說。

LINK: 人民網自己睇

就職典禮都未完就制裁人
之後話要互相尊重

送左咁多錢比HUNTER, 仲唔夠尊重?

我覺得美帝會變成另一個共產獨裁國
但應該唔會同支那Friend
講緊政棍同big tech後面班globalist而家應該唔多會鐘意支那豬

但係只要支那可以係14億賤畜身上搾到錢出黎
都可以繼續收買佢地

當你的敵人支持你 果陣

中共戰術係 佢開頭蝕底比你加入佢市場

咁你有投資 即係有痛腳 咁佢就開始鼓勵你 影響你去做佢想要的結果

好好美國公司反而幫中國就係因為咁

歐盟簽左約以為執到寶 其實佢係製造緊內奸